\documentclass{article}

\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{csquotes}

\usepackage[
    backend=biber,
    style=apa,
    sortlocale=de_DE,
    natbib=true,
    url=false,
    doi=false,
    sortcites=true,
    sorting=nyt,
    isbn=false,
    hyperref=true,
    backref=false,
    giveninits=false,
    eprint=false]{biblatex}
\addbibresource{../references/bibliography.bib}

\title{Notizen zum Projekt Data Ethics}
\author{Zoe Donghi}
\date{\today}

\begin{document}
\maketitle

\abstract{
    In diesem Abschnitt sind meine Notizen zu künstlicher Intelligenz zu finden.


}

\tableofcontents
\section{Künstliche Intelligenz}

Ethik der Künstlichen Intelligenz: 
Der Bedarf an Regeln für eine Verantwortungsvolle Handhabung steigt, durch die immer größere Nutzung der immer stärkeren leistungsstarke datenbasierte Systeme. 
Ethik und Technologie sollen miteinander in Interaktion treten um sich gegenseitig bereichern zu können. Dadurch können auch ethische Chancen und Risiken frühzeitig erkannt und behoben werden. 

Rolle der Ethik: 
Ethik schützt und fördert Innovation.
Chancen und Risiken der Nutzung datenbasierender Systeme:
Technologiebasierte Möglichkeiten sind eine der größten Chancen für die Ethik. Besser informiert ethische Entscheidungen treffen zu können.  
\section{Fragen}
\begin{itemize}
\item Was ist KI?
Bezeichnet die Fähigkeit von Maschinen und Computersysteme, Aufgaben auszuführen welche normalerweise menschliche Intelligenz erfordern. 
\item Wie wird KI genutzt?
KI wird zum Beispiel bei Sprachassistentn wie Siri und alexa geutzt um Sprachbefehle zu erkennen. 
\item Wofür wird KI genutz? 
Sprachassistenz, Gesundheitswesen und Finanzwesen. auch in anderen Bereichen wird KI genutzt. 
\item Welche Chancen haben wir wenn wir KI benutzen?
durch KI haben wird die Chance, Prozesse effizienter und genauer zu gestalten. Mit dieser Hilfe können Aufgaben
schneller gemacht werden. Auch Fehler können durch die Nutzung von KI minimiert werden. 
\item Welche folgen kann die Nutzung von KI haben?
Datenschutzmissbrauch
\end{itemize}
\printbibliography

\end{document}
