\section{Künstliche Intelligenz}
\label{sec:ai}

In diesem Abschnitt sind meine Notizen zu künstlicher Intelligenz zu finden.


Ethik der Künstlichen Intelligenz: 
Der Bedarf an Regeln für eine Verantwortungsvolle Handhabung steigt, durch die immer größere Nutzung der immer stärkeren leistungsstarke datenbasierte Systeme. 
Ethik und Technologie sollen miteinander in Interaktion treten um sich gegenseitig bereichern zu können. Dadurch können auch ethische Chancen und Risiken frühzeitig erkannt und behoben werden. 

Rolle der Ethik: 
Ethik schützt und fördert Innovation.
Chancen und Risiken der Nutzung datenbasierender Systeme:
Technologiebasierte Möglichkeiten sind eine der größten Chancen für die Ethik. Besser informiert ethische Entscheidungen treffen zu können.  

Fragen: 
1. was ist KI?
bezeichnet die Fähigkeit von Maschinen und Computersysteme, Aufgaben auszuführen welche normalerweise menschliche Intelligenz erfordern. 
2. Wie wird KI genutzt?
KI wird zum Beispiel bei Sprachassistentn wie Siri und alexa geutzt um Sprachbefehle zu erkennen. 
3. Wofür wird KI genutz? 
Sprachassistenz, Gesundheitswesen und Finanzwesen. auch in anderen Bereichen wird KI genutzt. 
4. Welche Chancen haben wir wenn wir KI benutzen?
durch KI haben wird die Chance, Prozesse effizienter und genauer zu gestalten. Mit dieser Hilfe können Aufgaben
schneller gemacht werden. Auch Fehler können durch die Nutzung von KI minimiert werden. 
5. Welche folgen kann die Nutzung von KI haben?
Die Nutzung von KI kann zu Datenschutzverletzungen führen, wenn die Daten nicht richtig verschlüsselt worden sind. 
Die verwendung von KI kann auch ethische Risiken mit sich führen, wenn entscheidungen auf der Basis von KI getroffen wurden ohne menschlichen einfluss oder Intelligenz. 


Künstliche Intelligenz ist ein Teilgebiet der Informatik und beschäftigt sich mit maschinellem Lernen \citep{ai-wikipedia}.